一人一個修練自己嘅方法

迷惘，唔知道做咩好
唔夠優秀，男神女神唔理你
玩太多game空虛，想努力
就會想修練下自己

但修練嘅方法多不勝數
學英文？學一門技能？學寫code？學design？考牌？扮靚？賺錢？
唔知揀邊樣好
有啲人行正路,讀上博士
有啲人行歪路,入咗傳銷
所以特開此post,睇下連登仔平時會點修練自己,學下野

我自己哩排就修練眼界，即係增加世界觀嘅認知
好似啲內功心法咁，哩條修練道路有四層。

第一層，知道天有幾高

知道哩個世界嘅頂點喺邊，最好食嘅食物係點，最貴嘅衫係點，最有錢嘅人係邊個，最奢華嘅生活係點，最遠嘅地方有幾靚。

第二層，知道地有幾深

知道哩個世界最低嘅地底係邊，最窮嘅地方係點，最黑暗嘅人心係點，最貧困嘅家庭係點，最陰暗嘅角落有幾咁潮濕。

以上我會睇紀錄片。BBC有套叫「上流社會」，就係講上流生活係點。NHK有套叫「窮忙族」，又會講下貧困家庭係點。睇得多，眼界闊咗，個人開始知自己想要咩，冇咁迷惘。

第三層，知道我嘅位置

天高三萬丈，地深三萬仞，人身七尺不足，我究竟喺天地之間嘅何處呢？
其實知道個世界係點，再睇返自己能力、資源、人脈、智力、天賦、學歷
知道自己嘅斤量，就唔會咁多幻想，覺得自己係不平凡嘅人。

哩一層我會有個心態，所有接觸嘅朋友、戀人、工作、社會，其實都可以用黎更好咁去了解自己。例如識咗個自戀嘅朋友，你就知原來一個人可以咁無同理心，映襯出原來自己係一個有同理心嘅人。接觸多咗後，了解自己多咗，就會知道自己喺哩個世界嘅位置。

第四層，知道世界仲有左右

哩個世界唔止天地，仲有左右。
每一種面貌都有佢存在嘅理由，每一種存在都有佢陰暗同美好。
充分包容每個人嘅不同，充分理解每一種存在。
為他人嘅歡喜而歡喜，為他人嘅悲傷而悲傷。
唔再追求高矮，而係去追求閱盡哩個繁華世界。

哩一層我會當人生係旅行咁，體驗下每一個人類嘅故事，不論好定壞，由心而發咁對其他人嘅人生經歷，產生好奇心。例如識朋友時，會想知道佢過往有咩經歷、令到佢有咁嘅言行舉止，發自內心去觀察人類哩種生物其實幾好玩，個世界冇咗人類即刻悶哂。

以上四層就係我修練自己眼界嘅道路。
知行合一好難，其實都係修練到皮毛。
我純粹拋磚引玉，唔洗太執著於我嘅修練方法，每個人唔同。

想知你地仲有冇其他修練方法？
正路同歪路都得。

無止境咁進步

公司營運和管理技能吧。

以前則是社交技能，生活模式，健身等等。

睇書 每次睇完都諗下對自己有咩用 邊度有用 然後用 然後就勁左啲啲

讀博士叫正路

膠po?

strong po lm